CNN：抗爭者想攪和中國大日子 他們成功了

多個外國主流傳媒都認為，本港的抗爭者成功在10月1日搶走國際社會對中國慶祝建政70周年的關注，特別是警方向示威者轟實彈的行為，令對香港連日示威興趣漸減的國際傳媒，再次聚焦在港人抗爭上。

美國有線新聞網絡（CNN）的評論以「香港示威者發動攪和中國的大日子，他們成功了」為題，評論員格里菲斯（James Griffiths）指，天安門大搞萬人聯歡晚會展示歌舞昇平，香港卻是一片混亂，多區都有示威抗爭。他指中國國家主席習近平在周二早上的閱兵式吸引到世界注目，「但當慶祝活動在傍晚繼續時，全球都在關注香港情況，成為習近平一方最大的一根刺」。

評論指，香港有約6,000名警員執勤，都無法平息動盪，因為抗爭者是遍佈全港各地，「是一名警員的行為令北京慶祝活動被搶走焦點……在荃灣的衝突中，一名警員向示威者轟實彈，是警方在17周的示威中首次使用致命武力。這令全球傳媒再次聚焦香港局勢」。

格里菲斯寫道：「負責周二傍晚表演的官員們——這是一場規模與組織都令人驚艷的演出——將會因他們和國家的重要時刻，被中國其中一個時常希望與國家沒關係的地方搶走而感憤怒。香港已破壞中國的慶祝活動，動盪亦正加劇並變得暴力，這可能讓北京更敢於以強硬手段應對」。

而《紐約時報》以編輯部之名，發表題為「北京的歡呼聲無法淹過香港示威者」的評論，指本港抗爭者在昨天顯然對北京的活動沒有興趣，「相反他們把握這機會，搶過對北京表演的焦點，展示對抗中共間接干預香港自治地位的態度」。

評論指：「以冷戰時代的用語來說，自由世界（free world）應與港人並肩，一同對抗中國共產黨，並向北京發出逼切訊息，說明當緊張局勢上升到臨界點，中方若有以武力鎮壓示威的意圖，將惹來猛烈迴響」。

文中又指，習近平認為在70周年慶祝中不談及香港問題是恰當，而美國總統特朗普亦糾纏於與習近平愛恨交纏的關係中，如稱讚對方為人但又加徵關稅，「他（特朗普）可能視香港及其願景是令人遺憾地失焦，但不能避免國會或美國盟友會發聲」。

搶到foc但無左好多手足

算啦，中共玩國內圍爐一樣得。中國人係唔會覺得受影響，但中共領導階層唔係。

十一假期connect埋全中國人執行國歌

其實我地先係最愛國嗰個